(三毛網軍入嚟解釋下強國點樣贏咗) 中國經濟數據雪崩式下跌 能否復甦還要看全球疫情

經歷了超過兩個月的武漢肺炎疫情，中國經濟處於休克狀態，最新公佈的數據顯示，不論消費、工業生產，還有房地產投資，跌幅都破了紀錄。學者認為，中國經濟已經經歷了最差情況，但能否在短期內回復過來，還要看全球疫情走向。

在突如其來的新冠疫情下，中國今年1-2月經濟指標全線急降，中國統計局本週一說，會出台更大力度的刺激政策，努力把疫情的影響降到最低，以完成今年的各項目標任務。今年頭兩個月社會消費品零售總額，與去年同比顯著減少20.5%，跌幅是1998年有紀錄以來最大，亦顯著差過市場預期跌4%。規模以上工業增加值亦由升轉跌，同比回落13.5%，同樣都是有紀錄以來新低。至於首兩個月固定資產投資，出乎預期比去年同期減緩24.5%，是有紀錄以來首次出現倒退。國家統計局公佈，今年首兩月全國房地產開發投資比去年同期跌16.3%，房屋新開工面積跌44.9%，兩者都比去年全年水平表現差。

中國金融學者賀江兵接受本台採訪時表示，出口、投資及消費帶動經濟增長的“三架馬車”已經停步：“出口下跌15.9%，消費下跌兩成，投資同比下降24.5%，對中國經濟，特別是2月份下滑更厲害，還有新車銷售，用電量下跌8.2%，可能今年2月份的GDP出現負增長。”

官方統計的失業率突破6%

另一位方面，二月城鎮調查失業率較去年12月升1%，亦是有紀錄以來最高。賀江兵說：“調查失業率首次突破6%，達到6.2%，這也是停工造成的。即使3月份正常復工，有很多地方，特別是湖北省的，外出務工可能更加謹慎。經濟數據如果要企穩就要復業，開工以後可能有所好轉。”

統計局預計三月分數據會好轉

國家統計局新聞發言人毛盛勇表示，企業復工復產的進度在加快推進，所以三月份應該和一至二月份比，應該會有一個明顯的起色。前期壓抑的一些經濟活動會逐步釋放出來，所以二季度(經濟活動)應該會比一季度有明顯的回升。

有經濟師指，內地經濟活動已經見底，但三月經濟數據仍有機會出現負數。中國經濟和社會評論家鞏勝利對本台表示，政府必須解決生產與市場兩大問題，才能走出困境。他說，今年上半年，政府必須解決生產鏈的問題：“第二就是中期，大概是8月份左右，要解決生產鏈的問題，比如中國和歐洲、中國和美國、中國和東南亞地區的生產鏈。疫情使全球的生產鍊和市場鏈都中斷，第三個就是金融，這條鏈要是中斷，接上去比生產鍊和市場鏈更難。”

澳新銀行大中華區首席經濟學家楊宇霆表接受香港無線新聞採訪時說：“對三月份的經濟復甦，究竟反彈的速度有多大，當然我們不期望有'V型'反彈，但二月份已經見了底，之後慢慢回升。不要對恢復的速度有太大的期望，會否這些數字仍然是負增長呢，我覺得千萬不要抹殺這個機會。”

北京大學經濟學學者方平對本台說：“目前的經濟形勢非常糟糕。胡錦濤時代留下的四萬億，我個人認為可能已經花光了，甚至可能負債。因為沒有一個明確的統計數據公佈，但是我認為以這幾年花錢的狀況，包括一帶一路，高鐵等投資等，錢可能已沒了。”

據《新京報》3月上旬報導，截至3月6日，已至少有23個省市發布了投資計劃清單，總投資額47.66萬億元。鞏勝利說，中國的GDP逼近100萬億人民幣，而人民幣M2則突破了200萬億（達202萬億）。也就是說：1971年中國至今，是用200萬億人民幣，才創造拼得了100萬億的全國財富。他質疑各地政府如何拿得出這麼多的錢。

入嚟吖屌你老母

pish

淨係擺低個負皮
唔敢凸個龜頭出嚟?

無三毛敢入嚟

其他國家跌幅更大，又贏。

攬炒全球 又贏 數據領先（跑輸方面） 又贏
贏呀

黨在下一1盤大棋，你懂什麼?
咁講掛。無視現實，死頂。

Pish